%@metapost:6elmtsgeoexo104.mp
%@Auteur: D'après \og le compas -- Vers une géométrie décorative\fg. Michel Le Gallo
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo104-3}\]
\begin{myenumerate}
\item Trace le cercle de centre $O$ et passant par l'arc de
  cercle déjà tracé.
\item $\mathscr C_1$ est le cercle de centre $A$ passant
  $O$. Trace la partie située à gauche du segment $[AO]$.
\item $\mathscr C_2$ est le cercle de centre $B$ passant
  $O$. Trace la partie située à droite du segment $[BO]$.
\end{myenumerate}
{\em Sois précis et soigneux : fais attention à la jonction au
  point $O$ ainsi qu'aux deux jonctions avec le 1\ier\ cercle.}